香港民研今起獨立運作 10小時籌得48萬元 鍾庭耀：市民留字鼓勵好窩心

由鍾庭耀主理的香港民意研究中心（香港民研）今日7.1脫離港大，正式開始獨立運作。原本憂慮因眾籌款項不足，令特首民望等民調「斷纜」，惟民研今早約6時至下午4時已籌到48萬元捐款，鍾庭耀坦言十分開心，證明市民認同其過往工作，「有市民捐款時都留返幾個字鼓勵我，覺得好窩心」。

香港民研主席兼行政總裁鍾庭耀指，今日是香港民研首個調查，分別由「荃灣聖芳濟中學研究隊」負責點算經過銅鑼灣波斯富街與軒尼詩道交界行人天橋底的人數，及由「一群熱心的老師及學生研究隊」負責點算經過灣仔軒尼詩道與軍器廠街交界行人天橋底的人數，截至下午5時，前者經過人數為37,880，後者則為46,774，根據民研計劃過往的研究，實際人數應再乘大1.3至1.6倍。

香港民研主席兼行政總裁鍾庭耀指，今日是香港民研首個調查，分別由「荃灣聖芳濟中學研究隊」負責點算經過銅鑼灣波斯富街與軒尼詩道交界行人天橋底的人數，及由「一群熱心的老師及學生研究隊」負責點算經過灣仔軒尼詩道與軍器廠街交界行人天橋底的人數，截至下午5時，前者經過人數為37,880，後者則為46,774，根據民研計劃過往的研究，實際人數應再乘大1.3至1.6倍。

香港民研在4月底宣佈，要一次過籌募600萬元起動基金，才能順利過渡，至日前原本只籌到2萬餘元，惟今早經傳媒報道，短短10小時內已籌到48萬元，意味未來兩個月特首民望等定期民調可以繼續。鍾庭耀坦言對此感到鼓舞，認為是市民肯定了其團隊過往的工作，「有市民捐款都留言寫幾個字鼓勵我，覺得好窩心」。

鍾庭耀續指，雖然市民暫時反應十分熱烈，但仍擔心未來社會危機減少時，捐款會減少，「今日係一個起步，做返一啲喺大學做唔到嘅嘢，好多決定交畀公民社會……我哋會盡最大努力去做，希望最後都可以籌夠600萬起動基金」。

現場所見，鍾庭耀和團隊成員均穿上寫有「HKPOP」字樣的背心，事實上是人手縫上灰布遮掉U字，鍾笑言「都幾有象徵性，同埋因為背心係自費，等有多啲錢再整好啲」。他指希望未來可與市民探討更多民調議題，不會受有任何政治因素掣肘。

捐款支持「香港民意研究所」：

[

支持民研！

一定要支持獨立研究，大學已經中共控制，獨立唔偏頗既研究唔會有funding

現場所見，鍾庭耀和團隊成員均穿上寫有「HKPOP」字樣的背心，事實上是人手縫上灰布遮掉U字，鍾笑言「都幾有象徵性，同埋因為背心係自費，等有多啲錢再整好啲」。他指希望未來可與市民探討更多民調議題，不會受有任何政治因素掣肘。

睇到呢度心都up埋

想捐但唔知點解咁樣

推

捐jor

為左香港真心要支持！